[月經] iOS集中討論區 (130) 願光、影、輪廓， 全歸世人。

A12Z iPad Pro 2020
New Macbook Air 2020
Mac mini upgrade base storage
iPhone SE 2020

用華為啦愛國撚

iPhone 11 series

Backup呀

iOS 13.4.1, iPadOS現已推出

13.4.5 beta

13.4.5 developer beta (Apple不建議作日常使用 請用public beta)
Update 非Public beta前請先自行/搵巴絲打reg dev AC + iDevices UDID 否則後果自負(近年冇乜事發生)[/s]

真·夜間模式

RSS player

iPad Pro 10.5(翻新) & 11 & 12.9 120Hz monitor
掃完mon就會俾錢

60Hz vs 120Hz

Check MFi Licensed Accessories

玻璃 Mon貼：標準答案- 淘寶 閃魔鑽石貼 (新機頭一兩水品質特別好)
Carkoci, hoda,

iTunes Pass 提供另一種選擇，讓您可在 Apple Store 或特定零售店(7仔OK)加值 iTunes 帳號餘額。

Upgrade/Downgrade iOS .ipsw :

雙鏡機種人像模式使用調較光圈功能
*新增XR人像影死物功能

Youtube bgplay

舊機用Night Mode(收費App)

有無巴絲升咗13.4.1 之後倒水咁
琴晚叉爆100% 訓 起身得返93
之後返工無咩點用依家得返25⋯
平時朝早7點零用到夜晚8-9 點都有~50%

11pro JJ

搭一程車無60-70%電

13.4.5 beta 部機好似易發熱左，
定係我錯覺？

11pro 呢排食電咗好多 又成日發熱

提你半年後換12

國屍lm

good topic

今日一個鐘車程無左20%
睇左25分鐘片only

1個鐘8 %電量、連登 Spotify 咁用

Check 下粒u

點check？

7plus 倒水

有人買到8+ $3799好抵

13.4.5 beta2幾核電下喎

XR BATTERY HEALTH 89%

點解會買8+

士多

比13.4.1 正式版好？

Topic名Jed

用多幾日睇下咩料先

時間過得好快

11 pro表示可以買SE 2 返黎做二奶

Topic 名

BTW 上個po 好快推爆

好開心咁訂咗128
但其實我仲未諗到點用佢

等埋battery test先買不過應該iphone 11打個7折咁上下

SE唔受歡迎

勁多FD都話轉SE 佢哋通常都係用緊iPhone 6-8

都好過有d 用一皮野當自己好有錢笑人用se

差唔多啦
一樣細機身多數唔會有咩奇跡

咪講左同8 相若

其實佢個battery health 真定假
我部一代SE用左3年都仲有88
仲要成日都用尿袋

我覺得轉得岩啊

買左返黎自然有理由用

當iPod touch咁用

細電就算100%都要用尿袋啦

真係好搞笑 到而家都仲有人以用咩電話嚟分一個人有冇錢 大撚把人幾層樓收租 仲用緊爆mon iPhone 6 la

X battery health 88%洗唔洗換電？

唔期待奇跡但希望差過8

84未換
當SE咁用

依家部iPod touch真係好廢
128GB $2399得A10/2GB
4寸mon
乜ID都冇
冇dual speaker
冇wireless charging
冇lte support

SE加多$1500咩都齊

出面380 換唔換得過

仲出面換做乜

服役中嘅iPhone/iPod touch

apple 500

咁ipod本身64都係千5價位姐
買都最平64啦

ipad minia12仲好過ipad

ipad a10

其實退一步諗
無錢但又有換機需要
買部 budgeted iphone 有咩問題

咪玩啦梗係返Apple

買樓要買比華利山

否則窮撚

iPod touch 冇64GB
唯有搵部128嚟比

其實Apple如果肯出力搞iPod touch嘅話
最後可能就係出到SE2咁樣

同埋好多人都覺得電話只係用嚟通訊
夠用就得
所以平機好多時已經夠哂

有啲衝動想由11 Pro 轉SE

SE到手可以收iPod touch落床下底
iPod係多其他色揀+輕

我部7 三個鐘都挨唔到

7仔trade前每日要插兩次尿袋

App store 已經冇app support iOS 3 部iPod touch 3乜都裝唔到

大家AirPod 點樣先會換？
用左一年，d電開始頹
以前兩日一差，宜家一日半就要差

支持

理由?

睇人仆街最開心

值得博咩

我唔否認SE係有佢嘅優點
但我始終覺得11 Pro轉SE真係over咗
加多部會唔會合理啲

而家策略係11pro +SE1
8仔太大部袋胸部喺袋會死

錢多？

我依家係xs+note10 plus
我發誓下次唔會再買note10 plus咁大嘅機

Same
做work phone 抵屌

啱啱無聊上誠哥網睇下依家啲中低階機
原來已經鬥到落$699 1GB Ram/16GB storage既Android Go
唔怪得啲人連$3399 SE都嫌貴

呢啲垃圾打電話都lag機

真係接受唔到咁嘅spec
就算就副機/發夢機都太垃圾

上youtube都拋下拋下

新post lm

最慘係串流大流行下冇流動網絡嘅ipod touch變得冇乜意思

係
出街想聽某首歌但因為冇donwload定所以冇得聽個感覺真係好差

ipad mini真係正到仆街
番到屋企完全唔想用電話

又唔做好啲音質
搞到啲電子垃圾

一講音質就要由音源做起

好複雜

se128買唔買care+好

真係要講音質，就唔會拎iPod ,iPhone 聽，直接買部dap嚟聽

當買保險

我意思係如果apple 如果真係要拎音質做賣點既話，起碼要將apple music d歌變晒做 320kps 甚至無損先，會勁大工程

se個care先699 好似平過iphone 8嗰個好多?

我覺得又唔可以下下都咁講
咁我都可以話真係鍾意影相就唔會拎手機影
但事實上大家都好鍾意用手機影相
要求仲好高

係唔係講笑咋
如果係講笑我又接受到喎

我反而咁睇
你買SE都係想壓低個價
買care+嗰到都成10%+嘅價錢
你諗吓你平時係唔係成日會跌電話/返工好大機會撞爆跌爆

真
本身iphone = ipod+phone+internet

整體提升好重要

錫住用就唔洗買嘅

加上呢部機一定唔會有先天缺陷

呢樣賺得唔夠多 ,apple 未必會咁做，呢啲嘢留返俾第三方app做好過，moov 有24bit，要等年尾先有得用

裸機 how see 用黎做副機個size啱啱好

所以我覺得 ipod 條 line 遲早壽終正寢
而 iphone ipad 繼續會清水調音

而家手機相機嘅質素，已經可以去到一部接近萬元嘅相機，之前上網睇過，有YouTuber比較過，我覺得apple喺相機方面可以再落啲功夫

Ipod一早已經冇乜市場價值，佢只係一部超簿版嘅冇得打電話嘅iphone樣，都要成二千蚊

有冇影相 app推介？用緊11pro

XS ios13.4 app store 訂閱項目無法連接, 請問點樣解決?

轉英文就會睇到，我都係咁

新個部se係用第二代touch id

好多餐廳會畀部iPod touch啲侍應用嚟落單
另外Nike嗰啲sales會用嚟幫客scan嘢／check貨倉 主要因為間鋪入面有WiFi 唔需要有cellular
Apple Store啲藍精靈好耐之前都係用iPod 但後來因為要用NFC所以轉咗用iPhone

解決了 thanks

裸跑就買啦😂😂
無殼嘅話撞一撞都玻璃碎

所以我都係買最低storage 32GB $1588過下手癮就算
成部嘢hea到我情願佢摺咗條line算

買嚟都唔知有乜用

買個包4邊case 會唔會抵屌D 呢

thx 等review睇下電量表現點先

考驗果粉終極信仰

我當年有買過，而家壞咗仲喺度，作為紀念我第一次接觸apple

Dave2D好耐冇試過咁讚Apple

啫喺點？6s係第二代 8都喺？

呢個價錢冇得投訴，唔係第一代嘅倉底貨都偷笑啦

講真真係好少見有補頭用ipod touch 做pos
舊電廢到咁用一陣就要差
我眼見大陸機多
得好少數黃店用ipod touch+ iPad 做pos

正常都會用大陸機，成本低

就算跌機都睇彩數
XR新機嗰陣飛過幾次落地冇爆

舊公司最平ipad做pos，iPod touch就倉務/播鋪頭歌會用到
冇iPod touch就會變成買低階an機
所以都係有市場

sorry 即係真掣定假掣

應該二代

7開始個掣係熄機嗰陣係無反應
連住面頭塊玻璃
無位入到水

假

Touch ID 1 係撳得入去
2係螢幕一體

唔知3會唔會係螢幕下呢

通常會長插battery case

另外見過有條線插住入褲袋
應該有個尿袋喺入面

Nono
6s已經係叫做2nd gen，係快咗
7係做到有震動回饋

記錯了

呢個唔關Touch ID事
只不過係7開始轉咗做solid-state home制
6s已經係第二代Touch ID 都可以撳落去

巴打你咁多機係難記啲
你係唔係淨係收晒啲款唔係收每一代嘅機？

盡量收集到都收集 除咗max同plus 每代都有一兩部唔同色
本身諗住用嚟開channel 但未有時間攪 要完晒啲project先得

7/8Plus機都叫個鏡頭多咗個
6/6s/Max機就真係算係放大咗

大家上新ios有冇我呢個問題呀：
同時用wifi，開左藍芽接收，上網得返0.3Mbps
一熄藍芽又快返

我都係

iPT5

個人覺得iPhone影相重有好大進步空間
同一張相放入電腦睇個分別就好明顯
但日常社交用就真係夠哂有突

上幾個version已經係

上網搵左好強解決方法都唔得，藍精靈嗰邊就叫我上5Ghz wifi, 明明未update 前（13.2.1）都仲用到，
要咁樣換router都on9
我諗reset成部機都冇可能得

2.4Ghz干擾好勁 好撚慢

點解會直線下降？
明明冇點掂過 長期待機mode

重點係未更新前完全冇咁既問題，平時同時用wifi聽歌，藍芽連耳機，宜家冇得咁用真係on99
肯定佢係更新到做左手腳先令藍芽干擾wifi......

Iphone 11成日玩下fb ig就勁熱，有無方法解決

有冇人買SE2 會買埋個smart battery case

咪搞la...咁搞到個mon 睇落去仲細, 又重又厚

直接上11好過

唔知你返工定返學, 正常OFFICE 有得叉電
屋企又有無線叉

如果返學就全日都熄機

應該唔洗下下叉住用咁慘掛

返工嘅，但好少有地方差電

如果外勤多就無計

先thx

App問題，Watch片勁熱
BTW 已Delete Facebook app

ig live 煎蛋

剷左個app再裝過

開低電量模式
我玩某啲2d game都會開

其實熱有咩問題
x 熱左三年都未壞

熱咪個app chur緊你粒高效能核心，又用多咗電
如果打機降頻會令frame rate 跌甚至fps spike ，影響你玩

Facebook真係唔知搞乜

嗰啲2d game就應該係實時render framerate 冇上限
搞到用電仲多過行60fps嘅3d game
我開咗慳電都一樣咁順，仲一啲都唔熱

有冇咁㩒垃圾

Iphone12幾時出對厭11pro

有冇人買左8plus貨尾? 減到幾錢?

而家iphone真係好撚垃圾，完全無咩重度使用都會熱到辣手，個pk訊號又廢，去到偏少少地區就收唔到上唔到網

咁轉好岩
好過當年用5千幾6千咁由6上6s 7 7s咁上
而家抵好多
對佢地黎講mon size又無變
唔會有downgrade既感覺
正正真真係換新機新升級既最大享受

Facebook app是垃圾呢個常識都好幾年啦

trade機好似補二千-三千
睇吓係換128/256

大家會唔會買定SE mon貼等收機

留返年尾轉

iPhone se啦

我s10+ 512都等緊se做副機

轉有轉嘅好處
但係會有好多條3.5腸仔掉入堆填區

轉嘅話可唔可以將所有ipad 同其他嘢一齊轉曬 AirPod powerbeats pro 吖 呢啲一次過轉 如果唔係嘅話仲衰

佢話apple 會用直接用無線

睇唔到Apple想統一
除非iPhone電嘅容量多到變發電機想俾電AirPods呢啲Accessoires
都未必要轉type c
用Wireless charge叉電都得

完全冇線係冇可能㗎

apple watch 咪完全冇線嘅 咁pair 唔到隻錶 就update 唔到佢來pair
一pair 唔到就要返工廠整 唔係講緊apple store 係真係工廠

aw s4 係watchOS 5.x 然後ios13 係pair 唔到watchOS 5.x
但隻錶又要pair 咗先可以update 上去watchOS6
咁就GG咗 death loop 來

但有線嘅話 可以直接sent個OS 落去

邊度有得買？

買張iphone8就得啦

我屋企人個支國聯通上唔到
我個smartone上到

用數碼通
一樣上到

出咗幾年啦

依家10+128 百記trade 3000

你地用一樣機？

呢排部機差電熱到仆街

我見有d又話唔兼容7/8
但係睇個款6S/7/8都一樣 無理由而家SE先黎改少少掛

我本身都喺s10+128 不過爆咗moon 之後收咗部512白色 貪佢隻白色靚 同埋s10+真係完全唔lag s20今年又貴色又柒又冇2k 120hz 同時開 平價收部s10+做主機好過

本身部s10+128 爆咗moon 去衛信trade到2500去換se2算，叫佢哋過埋資料唔洗煩

請問係咩型號？
會唔會ios版本唔同

我用緊iphone 11 ，ios永遠有新就update
一直都有發熱呢個問題，好想解決

我而家都試下長開低電量模式試下，速度上又真係無分別，用左一日好似無乜發熱

佢地做到an過ios? 遊戲wtsapp 所有app?

遊戲嗰啲自己搞啦 server save曬㗎嘛 除非你玩支那game 好似好多都分開android同埋ios server 佢哋好似會幫你過曬whatsapp同圖嗰啲嘢 雖然知backuptrans都得 不過真係懶到唔想搞

有冇得 set off screen notification 就識震，on screen 就只有 banner 冇震？

我依家都長開黃電
8仔 89%電池capacity

其實想換ios做返主 不過iPhone 11好嘟

但android過ios，wts需要好長時間，我之前叫屋企人轉xr，係衛訊買，佢地有個電腦軟件，係for過wts資料，我起碼都等左6、7個鐘先有得拎返部機，如果係ios 過ios快好多

太鍾意4.7個size同taptic engine震嘅home button se完全符合我心目中嘅副機 用嚟覆wtsapp同做野一流 單手打字 仲要有之前傳聞圖嗰張嘅熊貓色 唯一要彈嘅就係個電量不過呢啲冇得講 同埋副機都唔使太大電 應該唔錯

想downgrade落iOS 6真係好鬼麻煩

11pro轉SE

等貨到就換

Same here

雖然講出黎比人笑，但隻手太細 同埋3鏡頭無用過咁制。。。。

呢排又手緊 換個平機拎返小小錢用

Calendar 個notifications 可唔可以長stay 係notification 個page 到？
係咪一禁clear all 就一定冇哂？

我純粹想頂到除罩之日

呢度唔會笑 啱用就得

反SE 果班an機打手悶唔悶
日日開PO都同一個point

笑嗰啲人現實應該零存在感

腳震

隻手太細真係 頂唔須 唔知當初追機做咩..

差好遠喎...
我拎返09年出嘅M9都贏iPhone (當然唔止一皮)
但而家你拎幾千買部富士肯定靚過iPhone

你係咪冇玩過相機
手機cam連光圈都較唔到喎
是旦一部3 4千蚊嘅入門機都勁過曬喇話

係未玩過相機

而家呢個位 追實用好過追新款

新款9成9人都用唔著
J舊大電比1萬蚊真係

每次見到d人笑人比唔起1萬蚊買iphone 11 pro/max 就真係想笑
部機完全唔值個價

粒ultra wide未滿意 可以再等下

加埋high refresh rate同埋ultra wide night mode再諗下

明你感受平時除左影下食物同條女日常之外
事後仲要加下唔同filter個鏡頭真係唔洗咁勁
真係去旅行/行山影風景又會帶埋相機go pro個d

其實用8真係會轉se2? 我用8 都係等12

唔鐘意se 偽乜所謂, 最討厭係果班話用apple 就係藍絲, 咁google 唔奶?

咁用3310好定信鴿?

記住連登仔逢反必紅

Google唔奶共係笑話嚟

好多人只識用auto, 乜野係光圈快門iso 都唔識

8表示唔會轉SE2020 +1
雖然3399 加 trade in後個價好吸引

6換8/se2 我理解到, 但8換se2感覺好似7換8

iOS 13.4.1成撚日用用下，發熱
係咪痴撚線

真心佩服而家6 - 8 班用家, 話唔用notch 機就真係唔用
仲俾你哋等到SE2

左手有嘢拎，就會覺得單手打字好正

有無巴絲有強迫症？

一定要將Video調教到去最勁嘅4K at 60 fps

而Slow-mo就一定要最勁嘅1080p at 240 fps

俾少少個人睇法：

iPhone 11 起可以喺camera 入邊set fps, 所以我default 係 4k 30. 因為普遍好多影嘅野都唔係好action driven, 用60fps 喺視覺上會怪怪哋同用好多位， 真係action 野就撳個制轉返60fps.

Slo mo 就同你一樣，不過有時夜晚影就會轉120fps, 因為240 會好暗。

Photos capture outside the frame 冇開，因為會冇咗deep fusion, 同埋我覺得影相你睇住㗎嘛，cut 咗人個頭你都唔知

8仔唔覺唔覺都2.5年
呢班用家當年買8唔買x可能就係因為好唔鐘意M額
所以SE2對佢地嚟講係最合理嘅upgrade option

Thanks for sharing 多謝你 已經改咗設定

仲想問關Videos Capture Outside the Frame呢？ 要關閉喺？

iPhone拍片有deep fusion嗎？

Videos 冇影響，片冇deep fusion, 所以可以開住，以備不時之需，雖然我未真係用過

平平地執左部大mon An 機玩雙開
6S 主要都係whatsapp 果類

屌我部x都係 13.4 都無發熱

Thanks a lot 巴打 已經改返setting

距離完美又近咗一大步

個死人「Capture Outside the Frame」真係廢廢地 好似要剪片 執相先會有用

咁點解唔真接default capture晒所有野 怕有iPhone用家唔夠位？ 太多setting好鬼煩

好多人就係想要多啲setting, control 得多啲，特別係我呢啲advanced 用家

E.g.
想熄咗mon 底個home bar
想airpods pro 俾我揀 ANC 強弱

8其實可以等埋9月既
不過如果9月都係無新細機都係會出返se
因為都成3年啦 都開始倒水
平平地換完又可以再戰3-4年

有無人會喺士多買belkin 貼俾se？

csl 舖6點後
XS 256GB 5999
AirPods Pro 1549

iPhone依家真係好唔值錢
以前啲舊iPhone邊會跌價跌到咁

以前得高階大細機,點似而家上中下出齊,緊係跌得快啦

買比父母
se2 定 xr 好？

xr 都冇跌價咁 不過大mon啲
真係難抉擇

128 GB 5000$ 都叫冇跌
不過
XR不如買11
6000$

邊度有得$5000見仲係5699
如果5000 嘅話想買

我就係咁樣 同埋細機太吸引 唔會再換咁大個機。。

雖然下降左好多 但機細 我都接受到廢咁多

Iphone

11pro max

電池健康：95% 跌勁快

club like
csl
cmhk
smt
間間都睇下咁

club like上星期睇都仲有貨

我部XR卡左係94%成年
仲未再旭

閪女人係度嗰時，Xr 啱啱上市賣緊6500
今年11賣6000咋

好掛住閪女人

貪平買XS我明
但係買Xr真係唔太低

人地11pro半年都減差唔多成千
Xs 都減2000左右

而Xr仲賣緊5000

6500都有Xs 256
5000先Xr 128

除非鐘意用大機
如果唔係我會推薦用Xs

不過反過黎
6100買到 11 128GB

我都係大約兩個月跌1%，我估係因為無用原裝充電

我就唔會出面換了

Xr單層主機板 打機冇咁熱

其實有好多人都唔care 新設計 佢哋只係想有部穩陣嘅電話

所以唔需要介懷capacity
我就卡咗92%
用咗1.5年依然1日叉一次

但係iPod / iPhone真係聽唔入耳,推唔掂我手邊嘅earphone

lightning耳擴

部X 84%咪又係咁用

我嘅意思係既然啲廠可以不停咁拎啲成本upgrade個鏡頭去滿足一班用手機影相嘅人
點解唔喺音質方面都做一樣嘅嘢去吸引班聽歌嘅人

希望SE都快啲做promote

太小眾掛影相靚d男女老幼都吸引到
但聽歌我諗9成以上都唔係個d高要求既人

帶多件野嘅我帶dap好過啦
真係電話需要聽野果陣部機又有得當藍牙耳筒咁用

話說係香港買SE先咁快

台灣要等2-3星期
日本、美國全部色要28/4打後先有
加拿大白色5-7工作天，其他1-2星期
中國紅色都要1-2星期

有無人呢排個face id用唔到？
我試下開下自拍鏡又無問題
利申： 無戴口罩 試過

以前隨身機未興平衡果時好多人用iPod Classic架(唔計用黎綁炸彈果啲人)

大部分都係跟風架姐
你估真係為音質

我覺得iPod classic 入門黎講唔算差

我90

我真係唔係好識分音質
airpods 2聽spotify 最高質已經好夠

Face id 還 face id

鏡頭還鏡頭

x 幾錢

冇問 我諗住部X跌到80%先去換
當支持下黃店

其實我覺得apple music 加AirPods pro 幾好聲
成件事好清 冇乜味精
之前用Westone um pro 30 都覺得AirPods pro唔係差太遠 始終出街方便好多
返到屋企先會有時用翻Westone

咩名

話說13.4.1係咪有好多bug
Up左之後成日respring

唔記得咗 下次行過影低
不過播住毓民嗰間就係

電池壞
我都係咁，去咗Apple store check

香港人咁有錢，依家失業率先得4.3，點會用se

近電梯定入面？

唔撚係掛11pro

入面條巷 隔離左右都好多賣手機配件嗰到

我諗音質真係太主觀
畫質靚就好明顯
電視睇720P, 1080P, 4K
就算唔識欣賞嘅人都講到邊個靚啲

衛訊好似Citibank平少少

呢間?

其實5S淨係上連登 用下tg都仲係好順

長開黃電
連wts都delay

2粒鐘粒電應該打柴

係屋企玩

我都長開low冇咁熱就省電好多

13.4.5 pb有發熱問題

部xs更新到13.4.1之後發熱問題嚴重左 有無解決方法？

APPLE 新設計出得貴又屌呃錢
用舊設計出得平又屌窮撚

部11pro升左兩日13.4.1 發熱問題都幾嚴重
就咁 whatsaop tg都熱

冇試過呢間

有無人會帶埋ipad返工？
其實又幾好用，可以直接喺ipad簽名唔洗親身咁麻煩
開會又可以jot notes

想問下Gmail 個App要點樣開dark mode
網上睇左點轉 但setting 果度打死都無theme 可以轉dark mode

要等佢派
same same

買SE第二代用A13上

窮撚想問下xr 幾時會減價同大約會減幾多

點解會諗XR
完全係雞肋嚟

買xr不如買11啦

睇咗iPad pro 個keyboard 個review 唔多掂
當我買細機加呢個keyboard
6399 + 2299 成八千蚊
我如果真係要做Desktop 嘢買部MBA 唔好過？
或者加多一二千買有MBP

iPad pro 係好爽 但係有時要做desktop 嘢嘅話點都係用MBP 因為最大分別就係個OS
就算iPad 加trackpad 加 keyboard 就算加粒黃豆又好 佢始終就係行iPadOS 有太多limitations 除非iPad pro 真係行macOS
但係咁樣又會冇咗iPad 嘅特色

冇budget就老味都SE啦

比我依家買都一定se

11 已經半年但原價好唔抵

又想大mon d但又無budget

5000不如加$1000買xs256

無知一問 係咪客戶先有？

我部8個low power mode 著同唔著都係一樣感覺

狗沖買隻2代先

自動感應手機套裝？

S20出咗一個月都冇已經減成千

影貓狗係咪60fps好d

XS貨尾都仲要$5999

但與其買se2不如俾6k買xs...

呢個價我寧願買11

xs 精緻感同11 兩回事黎既

上一代機 -$800
呢個都算平㗎喇 雖然依家iPhone 都機海，舊機冇咁多人追

跟住2020 又話會機海

SE
11
12
12 Pro 4G
12 Pro Plus 4G
12 Pro 5G
12 Pro Plus 5G
12 Pro Max

會唔會真係咁癲

揀得XR直上11仲好
用緊就冇必要為多個鏡頭upgrade姐

鳩估9月嘅時候：
SE $3399 64GB
11 $5199 128GB
12 $5999 128GB
12 Pro $8599 128GB
12 Pro Max $9499 128GB
12 Pro Max 5G $10999 128GB

仲要多條5G line

依家間間廠都有5G機
Apple今年就算冇
下年點都要有
不過我覺得到時應該唔會4/5G咁分
會直接出5G算

直接出5G最好，分2條line會選擇困難

應該唔會加多條5g咁傻

12 6499 128
12 Pro 9899 256
呢兩個價就必定掛

iPad Pro今年base storage由64轉128
256又減咗少少
我諗iPhone會照跟

Ipad pro係luxury product黎

自己睇返一定係60
但美觀就應該係30（電影好似24）

12 Pro Max Plus 得5G都得
最高spec賣最貴實有人buy

呢招似樣

都可以

唔買5G 平啲得唔得

今年全球經濟咁差應該整個武肺價益下fans, 下年新機先變返正常

武肺嘅effect應該會下半年嚟料
消費者冇錢
公司急散貨
到時應該有好多抵玩嘢

其實大家覺得出12之前會唔會出se2 plus
如果出又好似同xr11重疊

會
唔會

希望蘋果出個減價/ 散貨區

減左價都唔夠市民本身蝕既錢多啦

下代12 3鏡 pro 4鏡？
睇死宜家蘋果都無黑科技拎得出手
買12算

半年後再差落去，就唔敢亂使錢

其實用家換新機（iphone 12) 意欲會減低就真

Gay Cook: 咪整左部SE2比你地囉

由airpods pro 開始 慢慢對APPLE 啲野
DLLM 出左無幾耐nerf 9 左個ANC

呢個真on9

聽日得閒先問

因住俾啲頭痛撚屌

唉

死唔肯update

街客都得

自從將所有data搬哂去nas之後
洗機輕鬆咗好多
唔洗成日驚洗哂啲嘢

入翻隻一代都好喎 999

嗰隻係2代

應該係話2代 冇無線充電嗰隻

蘇寧949

nas有咩推介

想玩嘅嘢好少減價

6.7吋Mon啲人實狗衝

隻手又進化

但嚟緊12pro都6.1吋，反而12係5.4吋，又一平價細機

size confirmed?

我用緊TS-212P加兩隻10TB行RAID 1
純data+少少BT有排擺

Pro好似做唔切
遲啲出

以前2g>3g係減價
3>4g係原價

tim dog 如果加價真係賤種

10TB

大家覺得24號有冇機walkin
會唔會有人排通宵

5.4吋係d人ff出黎架咋

se都排通頂？

而家12pro同pro max size都好似幾firm下，係差12姐

諗住等開門睇下有冇
我見wilson 都話24就有貨

年年都係一大一細
上年同今年都各一部平價大機
12都唔會例外架啦
細機一直都好賣d 唔會咁傻仔出部最新spec既細機打12pro啦焗你買貴d

差少少就唔好幫襯支那公司啦

每個價位 (SE $3000, 12 $6000, 12 Pro $9000)各有一大一細機
我覺得make Sense
尤其貴機就更加應該俾用家有選擇權

Se1嗰陣真係要朝早6點出去排

因為有班炒機狗為左信用卡積分都要炒
原價賣返出黎

早啲去穩陣

應該都keep返
12 6.1吋
12 pro 5.8吋
12 pro max 6.5吋
5吋以下 SE 2

而家訂都係26號就有
SE洗唔洗咁急

幫趁蘇寧好似唔係幾好

睇你係唔係要256啦
如果係64 128應該有好多貨

如果係咁 平版5.4一定最多人揀
size同se差唔多 但電大一大截
又輕又細過max版 電又唔少過max版好多
最撚perfect 所以個個都ff出平價5.4

如果真係好急要點解唔17號一早訂24號拎

正常SE出得咁突然都唔會好急買, 等多幾日洗死咩

今年9月應該係咁
iPhone 11 11 pro 11 pro Max 下架

$3399 iPhone SE 64GB

$4399 iPhone XR 64GB

5G 機如下

$5199 iPhone 12 5.4 64GB
$5999 iPhone 12 6.1 64GB

$8599 iPhone 12 pro 6.1 128GB
$9499 iPhone 12 pro max 6.7 128GB

大家點睇？

我自己覺得今年個市咁差未必會加價住
今年12都仲有notch 係到 雖然係細啲 但對好多人嚟講升級嘅引誘細好多
過多兩年完全冇notch 嘅時候加價就差唔多

5.4 係用lcd mon 闊邊?

咁不了

同埋我覺得12個line up 未必會有128GB base setting
咁樣就容易啲分返開12 同埋12pro 嗰分別

全部12都有5G

Pro要被迫上6.1

聽Jon 講係話全條line up 升OLED
我諗到時條邊會闊少少 同埋可能mon 啲色冇pro 咁靚
就好似MBA 個Mon冇MBP 咁靚少咗P3同埋暗啲

呢個都好大機會啦

所以5.4一定係pro/貴版
因為Apple知道細機+全屏設計就算賣一皮都大把人會俾

就算12冇
大細Pro 都一定一齊有啦 細機pro 就嚟去到$9000都冇

之前唔係傳細Pro會係5.4咩
幾時又變大咗

5.4唔係Pro
雙鏡+鋁邊

應該cut XR留11下話

但係暫時啲流出都係話係12 而唔係pro
要睇定啲先
但我都係覺得6.1 pro機會大啲
用返而家個機身再大少少 之後個邊框再窄啲其實已經6.1吋

不嬲話平價12係5.4 6.1
Pro就係6.1 6.7

11系列點會咁快下架 5g有排都未流行到
同埋一定唔會有5.4既平版機

真 我第一個衝

iPad 嗰邊仲有A12
如果淨係留 11就要額外繼續整A13
但係如果留XR 就可以同iPad一齊用A12
同埋如果留11嘅話 11減$800即係$5199
咁就撞咗佢嗰部5.4 12

同埋都唔知點宣傳好
竟然12 pro 仲細過上一代pro

5.4都唔知堅定流

嗰時XR 都估佢唔到啦
5.4真係都好大機會架

其實想佢快啲用新嘢取代oled

原來iphone 11個mon係大過X
我今日先知

以網絡上咁多人對全屏細機嘅需求（即係所謂「X設計8仔機身一皮嘢都肯俾嘅SE2」）
我係Apple就緊係出Pro 5.4食咗呢一水先

起碼下年
應該用mini led

其實幾時細機就變咗平/廢機嘅代表
貴/勁機就一定要無限大

下年真係用我唔介意用多年X等

而家SE平又勁

坐咗幾耐

外國人覺得可以單手輕鬆操控係好elegant

反而支那同香港都不斷追大機 (舊ifan除外)

佢學an機出d又平又大既吸客姐
5.4平版一出佢打到自己既pro版細機死都似

新iPad Air會用mini-LED試下水溫
之後MacBook 最後先iPhone
Watch直上micro-LED

真d人對細機但大電既需求無極限
無可能咁傻仔出部平既自已打自己

係
如果我唔追款嘅話真係想買佢做主機

已訂星期五拎遲d做後備都好

我早兩日cut咗
俾自己冷靜多一陣先
因為如果做主機就應該要買256

EverythingApplePro 繼續講 Iphone 12 爆料
仲係整唔走個瀏海嘅話真心失望

有啲人齋睇size就會覺得奇怪
細mon反而貴過6.1 + 核電

如果12真係無大改同走m額，我諗11 pro可以keep多年等13

其實an機都係一樣玩法姐
高階有大有細
但中階多數得大機
雖然apple既中階已經係an既高階

「Pro」就係一般人唔會明嘅嘢
好似幾千蚊買四個碌咁

SE 2唯一電唔夠唔可以做主機，只能做副機

我應該會等到完全冇咗M額我先買

午餐肉咪大改囉
可以肯定今年仲有m額

仲諗住睇你開箱

走m額我諗起碼要去到2022先得
4年一轉

依家啲An機
6.2都俾人屌太細
唔知咩世界

電力係唯一掙扎點
好想買se但諗到續航力真係....有啲驚
慣左xr滿電都可以一使用 免尿袋

咪係 袋落褲袋又重又阻
唔知咩心態

唔夠架，舊午餐肉仲係有窿（m額）

呢度應該大把人會開

咁你等多兩三年
就算2021真係有屏下Touch ID，都會留返Face ID
況且而家三年一大改

係，11 pro由朝上網到放工都有40-50%,SE應該頂盡4-5個鐘

記得半年前行街
有對母女睇手機 (S10同S10+)
個女話自己手細想買細機
俾老母鬧佢「買細機啲人會以為你好窮」

我做野都要四圍走 好難坐定係office叉電
都要sd圖 wtspp 出email
我係鍾意se size 但以上用途 至少收工前要兩叉
變左要尿袋跟身.......

仲停留係斷斤稱年代 愈重愈值錢

你地有幾多個apple ID
會唔會特登開唔同地區既apple ID?

港台日 三個

三個
本身香港account有credit所以轉唔到地區
美國有subscriptions轉唔到
所以特登開多個用嚟轉地區

要尿袋跟身已經等於大機重量，咁直接用大機或者pro仲好

返office就唔洗擔心呢個問題

所以就焗住用緊xr

以前美國、日本有免費歌dl，所以呢兩個國家都有

SE仲未有偷跑

有無收得咁密

宜家無免費歌喇？

youtuber embargo 應該星期三

用緊7仔嗰陣
其他android嘅親戚，無論中高階都大部過我

用慣XR長mon
cap圖畀同事/friend通常都可以一張過
真係返唔到轉頭

港日美法俄 輪着陪我

以前用6s
成日俾老豆老母哦我係咪唔夠錢
洗唔洗送部大mon機俾我

講明M額會用多一兩年

唔止啦 apple縮左notch就當新design 可能要等再下一次redesign 隨時要3年以上

ME 2

部X 有咩問題既話買SE頂2年算

買MBA IPAD PRO 都唔想買IPHONE 住

iphone 你會打機打足一日咩

stayhome 定返工都好多位叉電
尤其無線叉之後唔覺唔覺又滿哂電

你咁計都冇錯

M額 X XS 11pro

小M額用3年，同3年一個周期match

死守X直至冇M額

應該係13果代

唔係4年先一個周期咩

咁唔錯啵

My 信用卡 is ready ed

幾時先會整番輕部iphone

事實係根本冇周期計到

Apple覺得夠鐘轉就會轉

apple 依家根本都突破唔到

全屏又無
mon底解鎖又無

無咗超過兩年

都有既...
4, 4s, 5, 5s 一個系列(午餐肉)
6, 6s, 7, 8 touch id一個系列(樣都大同小異)
前年係xs, xs max, xr
上年係11pro, 11pro max, 11
兩年face id系列
但x就零零丁丁同8仔同一年出
唔知計唔計一年好...計既咪下年有新野
唔計既就2022年先有新野

寧願佢搞好先出 好過an咁出完疾既

雖然個keyboard好貴
但條片

其實自從6之後都係吱牙膏

突破唔到
團隊創新果無sj時咁強

以家都係食老本啦 不過無創新我又無乜所謂
幾創新都好唔實用都無意思
最緊要用得順手同舒服
搞好個ios 少d bug 倒少d水都夠

5s有touch id喎，要唔要搬返落去touch id系列

當年Apple部5s係帶頭出指紋解鎖，創新力強勁
三叔部s5已經遲5s半年出，指紋仲要係用掃嘅，我只係貪佢防水先買，個垃圾指紋用完一次即放棄

係咩 太耐歷史唔記得左
咁照咁計應該就下年有新野

見到你哋講到咁 特價都唔想買

佢係隔到 係真係有分別
但無去到上太空
(唔記得apple store有無得試?)

新野=5g

其他一樣
cpu升10%
ram一樣
多一隻玫瑰百合菊花香檳金

唔會掛5G要唔要都罷啦...
淨係想唔要face id咋

13.4.5 beta 2都係咁熱

比多個鏡頭你，四筒

the best iphone ever
gorgeous
incredible
amazing

屌懷疑真係咁上下

有1000蚊係課黎比依黎片

用咗3年半SE 日日畀同事問候 連呀媽都話我咁點溝女呀 睇見你部電話都唔鍾意你

換4.7

溝女用iphone 架咩

是咁的，今日公司黎左位靚女新同事，成班厹男同事（包括我），即時好想溝佢，但無從入手 。
好好彩，頭先我地一班人去食晏。食食下飯，靚女同事講起，佢張八達通好似無錢，想去最近地鐵站check下。
呢個時候，用開ios系列既男同事Steve，好似鬼上身咁，即刻拎部新買成皮幾野既iPhone XS max出來，話要幫佢搵地鐵站。
我不動聲色，係褲袋拎部外表同spec都差唔多，但抵玩好多既小米8出來。輕輕捉住靚女同事隻手仔，將佢拎住既八達通係我部小米機背一「do」 ，內置NFC既小米已經讀取八達通資料，餘額show左出黎。
靚女同事驚訝到不得了，Steve仲贛鳩鳩、口啞啞，拎住佢部iPhone，睇到眼到突埋。
靚女對我部機好好奇，好想玩。我就比佢玩，佢拎上手想解鎖時，見到部小米前置cam影住佢個樣。
佢笑笑口話我古惑，想影佢個樣喎！ 我笑而不語，示範一次小米面容辨識解鎖功能。
靚女見到，即時話要試下部機可唔可以同時認兩個樣喎！ 我地就好開心面貼面咁比前置cam認我地個樣。Steve拎住部iPhone睇到咬牙切齒。Well，要怪就怪Apple，成日都吱牙膏式推出新功能，面容識別呢樣野我地玩左好幾年，你而家先出FaceID，實在太out了。
又食食下，靚女同事話呢個星期日想搵人一齊行山，想知到時有無雨喎！
Steve覺得係時間比佢威番次，即時九秒九用部iPhone猛掃，想從一堆icon中搵番個天氣app。
唔洗講都知，一路用開Android機既我，早就善用widget功能。一直set好天氣widget係電話桌面，所有資料一目了然。
誰不知，呢個時候，靚女同事竟然擰轉頭，問Steve星期日得唔得閒陪佢行山！
我即時呆左！我望望Steve手上果部iPhone XS Max，再望下我拎住既小米8，終於悟出一個人生大道理。
原來買iPhone既人，並唔係追求性能，而係追求性功能。
換言之，買小米得到嘅只係性能；買iPhone得到嘅係囡囡同性功能。

仲Xs 轉pro max 啦

咁就正啦

篇潮文要與時並進update下啦
iphone 都讀到八達通餘額

見四處都是IPHONE,自然抬頭會心微笑,
用IPHONE已是對他們最大懲罰.
再用原裝耳機聽歌,露出一張滿足表情,
可憐不知音色比不上普通三百元MP3,
人生最苦就是自己吃屎吃出一個滿足表情.
一邊用handsfree和老婆講交談,
同時MSN二奶,google latitude留意其他情婦位置,
再由facebook觀看準情婦的動態
android同步多工,可換電立在不敗之地.
試想想晚上識了一位美女,
轉到酒店你有西不插找電源插IPHONE嗎?
遊戲?有了android玩的不是遊戲,是女人.
android,掌握一切,生活智慧.

唔係好耐，幾年之前用貴而家差不多成半價錢買6, 6s, 7, 8 等等細機既人都係咁做主機
點解今時今日唔得
做唔到都係睇自己既使用習慣姐

我唔會做主機，其他人想做無衝突架

女人真係好撚勢利

其實點解要追屏下指紋

用Face id + An機嗰類融合喺power掣嘅指紋解鎖已經足夠。Double click power掣開Apple Pay嗰陣已經可以認證埋。

嘥咁多錢研發屏下搞到加價，用落又無咁準確同快

落咗轉士多整機 成間嘢得我同另一個支那大人入去
職員多咗要排隊畀你揀邊個serve 你

點解新解鎖=加價?

facetime 有無加價?
retina display有無加價?
3.5 升到4吋有無加價?
32bit升到64bit?
數字密碼升到touch id?

間鋪得兩個客？

琴日去又一城拎錶帶
藍精靈悶到同我示範點扣

早兩日apm喺出面排曬隊

之前入apple store等人
無聊玩ipad air
個sales都瘋狂介紹我點用multi task

係啊 天少吧冇人坐底就直接整得
又一城

睇咗新magic keyboard
幾正

但真係好貴
但我又好想買

Faceid當時咪加左

其實提起喚醒同機側指紋係幾好嘅配搭

只係想講點解要自己定義左新野=加價姐

apple 近年個策略的確係唔同左好多

無乜人再一年一機都係咁解

我同你諗法一樣
當初買X真係好震撼 個design大改到咁
如果我買下一部都要有呢種感覺先說服到我買

都的確係 午餐肉真係好吸引

阿占阿奴講緊自己部iphone死機

會唔會星期五拎SE成班藍精靈望住你試機

Apm 多人到仆街 揾天才要等兩個鐘

我都係訂左apm拎，通常有新機出, 到lunch就勁多人入去試玩

Lower-Priced 23-Inch iMac and 11-Inch iPad Models Rumored to Launch in Second Half of 2020

如果有mini-led嘅話即換ipad

其實部iPad係咪即係2018 Pro 11減弱版
講到好似好新奇咁

部ipad pro 真係好正
部機望落好細 但個芒又好大

傳聞唔係pro 係air黎

又一城完全冇人

13.4.5 b2 耗電問題仍然存在

又到星期三會唔會出se2 plus呢

話之佢啦 有full screen mini-led就得

唔敢升

乜嘢心態 同Apple Watch post條友一樣

我覺得可以睇定啲先 可能遲啲 SE 嘅A13 配合埋iOS 14會好慳電呢甚至夠用一日

如果今年都只係出細額嘅話咁呢嗰design 就起碼用三年
Cycle 1
6
6s
7

Cycle 2
X
Xs
11

Cycle 3
12
12s
13

可能我未試過原本係點 我自己覺得唔係太差

iPad Air 點會用under screen Touch ID
有都比iPhone先啦

Apple watch都傳有touch id

SE撚崩潰未

假左d會唔會無啦啦變機側指紋解鎖

出年出嘅話要用A14先夠照喎

以為大=勁=貴

11pro都變窮撚

係
我老豆老母用XR
到今日都依然覺得XR係貴過xs
所以成日關心用緊xs嘅我係咪冇錢

呢個邏輯幾似十幾年前上人屋企見人部電視大少少就覺得佢好有錢

Exact7ly
就算解釋完xs邊啲方面好過xr (e.g. mon, ram)
佢地最後都係問「但XR個mon大啲，點解仲平啲？」
有啲你以爲好易明嘅嘢原來好多人都唔明

見到12.9 iPad Pro 會唔會嚇親

以前同啲中學fd 同佢哋屋企人聚會，啲老竇老母會用iPad 2 影團體相，話靚啲

俾佢地日日哦我亂洗錢
問我點解唔拎買大iPad啲錢買大iPhone

「399蚊咁平，買部俾阿嫲先」
「美金啊！」

可能佢地要大mon先睇得清楚
老人家睇唔到太細節

上網睇平機
啲網成日水人買美版鎖機
4500$一部11

通常話有卡貼？

前晚買咗iPad Pro
個相機垃圾到頂點
人像模式只能用廢前鏡冇得用主鏡
對佢相機好失望

全部都冇話用卡貼解決
所以咁先話佢水人買

jon prosser twitter Q&A

1. iPhone SE 2 係用 iPhone 8/X鏡頭
2. Apple Watch S6 係同 S4,S5 一樣design
3. 100% 有 SE Plus，但係下年嘅事 (2021三月打後，都係A13，不過大機)
4. 新 iMac 已預備好，隨時賣得
5. 應該下個月有新 Macbook Pro
5. WWDC 暫定 6 月1日

plus要等多足成年

當佢全部都真
1. 果然係有cut嘢
2. 預咗
3. 出年先賣就冇咗吸引了
4. 仲用舊design?
5. 呢個最期待
6. 變咗online講座其實隨時都搞得？

其實點用咁多data
我好似咁耐d data連埋game都未過1tb

竟然咁闊佬

有SE plus大機
咁等下年換

到你有咁大個HDD
你就會有嘢打爆佢

如果真既話 即係3gb ram既機差唔多收皮

我部7 plus電壞 wifi connact壞 用用下apps都會freeze 你仲同我講下年先出plus機

XR/11個樣黎 m額變細 唔用face id 用power掣touch id

Xr同新se唔係一樣鏡頭？

點解tst唔俾我walk in 既可能7點幾驚我阻佢地收工

咁個 resolution咪用返XR果個？

5應該好正，尤其係10代cpu張內置graphic card勁過之前好多

不如唔好出

咁豪

m額+touch id?會唔會咁奇怪呀
邊度吹出黎既風
apple會唔會為左部4000蚊既機開新line

大家都將自己想要嘅嘢當係風咁吹

咪係如果真係有plus版se
都一定同8plus個樣一模一樣啦

好多A13庫存

咁多野咪仲勁過12, apple係唔會咁好死

上網搵黎聽下先平時冇聽開

唔好成日珍藏啦 日本人才輩出睇唔切架

唔知幾時先出窄邊 FAce ID iMac 呢

Media 同youtuber 應該拎咗用緊
但有 embargo, 應該美國星期三先出得片
(到時應該短短1 個鐘，10幾個youtuber 出片)

同埋冇人會拆機

Unboxtheraphy 個肥仔 iPhone 6 屈彎啲demo機，之後apple 就冇再俾機佢做media coverage

SE plus 用返A13, 賣$3399 64G
付出不多，收費不多

通常賣廣告或者賣家
都會同你簡略用一句話
「有鎖sim嘅機
只可以用返個間公司sim卡
*不過卡貼可以解決此問」

唔寫又彈人去ebay買

一套片都起碼4GB啦

如果按以往定價邏輯應該SE plus 64GB 要賣SE 128GB 價錢，啫係3899

唔係傳開3GB咩？

但中國人無流出嗰下先奇怪，平時邊有咁守規矩

可能死得7788

入左去車間唔比出返黎
只可以返宿舍間房入面自閉

所以大把支國人唔返廠

睇youtube d開箱講好似係3gb

自膠 原來係估

淨係得5s同6先係第一代touch id，其他iPhone 都係二代touch id
Ipad 就唔知

點睇se係國際版？

現時香港情況用雙實體sim應該會實用啲
不過我覺得推下esim都啱嘅

除非有幾萬budget, 如果唔係ds918+/ds1019+ 一定冇買錯

成日聽朋友講
玩beta或者成日洗機就唔好用esim

話要成日去門市拎QR

電影1080p 高少少bitrate 都5-15GB 4k 更加15GB起跳
劇就更加誇張 1個season少則15GB 多則100GB 有d劇仲要成10個season
再加埋日常用既files同埋time machine backup 10tb唔過份

Macrumor咁講咋

有邊隻4TB或以上會靜啲
同時入咗WD RED同TOSHIBA，唔知邊隻好L嘈

你Toshiba幾多轉，低轉同用He嘅好似會靜啲

上年12月講既
2020 iPhone SE 2
Kuo also reiterates that Apple will release a 4.7-inch iPhone SE 2 during the first half of 2020. This device will feature an LCD display with a form factor nearly identical to that of the iPhone 8.

The 2021 followup to the iPhone SE 2, which Kuo refers to as the “iPhone SE 2 Plus,” will reportedly feature an all-screen design without a Home button. Kuo predicts this device will have a screen size of either 5.5-inches or 6.1-inches.

Interestingly, Kuo says the iPhone SE 2 Plus still won’t include Face ID authentication. Instead, Apple is reportedly planning to integrate Touch ID into the power button on the side of the device.

肯定係toshiba嘈

btw wd red 成條line 唔好買 好多災情

我擔心香港跟支版用單sim多過用esim或雙實多d

7200
以後都係買平野算數，最緊要靜

兩隻一齊中伏
S記hdd而家可靠返？買返入門入NAS ok?

呢個咁似d人話流傳中既"細機版12"
無home button 無上下巴 機身解鎖
但如果係咁既full screen design
5.5其實都係細機一族

啱啱先出完SE一個星期
我唔想又俾一埋傳聞圍住

聽下算 如果真係如佢所講full screen 側邊解鎖既話
5.5其實係同以家既8仔一樣size
到時係堅既咪再換之嘛

開波繼續撚se撚

兩部機黎 "細機版12"係今年年尾 SE2Plus係2021

試focos app?

即係細機版12用face id
se plus就側邊touch id
但兩部都係5.4-5.5咁上下？
apple會唔會突然出咁多細機咁好死

Apple 機海

愈來愈多平版

Apple

出到痴哂線

SE Plus就真係電子垃圾
鍾意得大機點解唔買XR 11
SE有市場係因為細機+平咋嘛

但下年出SE Plus 可能取代 SE 嗰價

Se 再平8舊

iphone 今年條line同ipad一樣玩低中高

Apple會唔會俾iPhone落到2字頭

我覺得只會同價但加storage俾你

iPhone 3GS Apple 試過官方賣 $2888

一次過出兩部6.1都得啦

參考返se1最多只會最大容量減幾百
但係個3399個價就一定唔會再減

出咗又再搵嘢傳，不如傳啲勁啲㗎啦，傳幾年蘋果就會出

我覺得佢所謂既側邊解鎖係流料
佢自己都講係planning
se平價野apple應該唔會放新design俾佢
8plus都係5.5應該都係跟8plus design
咁12就係6.1 跟返xr同11既size

SE 出plus, 無人買XR 同11 㗎啦喎

我又唔信呀

咁總有人覺得SE個元祖粗邊+Home button核突
所以只考慮Face ID嘅機

確實個感覺有啲跟唔上時代嘅

佢減到2字頭其他廠真係喊出嚟

出年實有人話都2021年仲出粗邊1080p mon

先用X/Xs扯貴哂成個市場嘅機
扯到連OnePlus都賣$8000之後
就出番啲$3000嘅機

反而想知第一部官方價低過$4000嘅Face ID iPhone會幾時出現
XR今年九月就算未死都應該落唔到三字頭

好陰濕

香港都唔肯推...而家點會為se推
我部XS廢到換走左都未體驗過dual sim

其實esim 我覺得ok 喎

主卡又唔會換，esim 咗佢，其他卡漫遊可以實卡

去旅行都冇用過dual sim?

香港唔係唔肯推，係部11同11 Pro跟咗大陸用雙實體sim

結果得返XS係用esim+nano sim，電信商咪唔推

冇好似clubsim

一張自己sim, 一張clubsim
咪dual 囉？冇？

嗰陣clubsim好似未有esim定我未搞

唔得呢

SE已經無得門市pick up唔通太受歡迎

咁平

pro連我啲用開$2000小米嘅同事都問我買唔買得過

Magic keyboard pick up要5月尾

睇啲youtuber開箱都覺得好正

我會叫佢扔咗部小米，即換SE, 咁平又有最新cpu

KB好正
但Apple個中文輸入法好唔正

除左呢個，新款airpods pro好似會係5月出

啱啱收到Smartone通知部SE要delay10日先有

等出新再買返AirPods 2

我對airpodss 1啲電已經唔太掂

用左幾年差唔多啦

2我自己返工放工都好夠用，不過唔見左

2代抵用

7plus換wallpaper = SE plus

首日開賣紅色256GB冇Pick up先
依家3隻色3款GB數冇晒
BTW 25號應該仲可以Walk in

由MacBook 開始轉用倉頡，基本上冇問題
係冇得shift 暫時轉英文麻煩啲，我自己又加多個日文keyboard所以用地球換鍵盤都幾煩吓，要禁多一兩下

咩色幾多GB

有冇試過放晒叉電盒同埋耳機啲電再叉到滿用

我都倉

冇得shift 暫時轉英文係死罪又話replace computer

有3D Touch既iPhone SE 2黑色到手了

有FaceID既iPhone SE 2 Pro Max紅色都到手了

jim 4萬張相冇哂

你哋lock screen用數字lock會唔會有時撳唔到某啲數字

有無教學

會
快撳嘅時候會

即係忘記裝置，再配對過之後用到佢0晒再充滿？
而家試下先

好煩 成日撳大唔到個1字 要熄螢幕再開先得

7 eleven csl 係咩玩法

低轉數唔一定平

因為Network速度限制，所以你就算用7200轉同去唔到咁快，寧可低轉數靜啲

而用He都係會靜過入面係入空氣

唔信Apple會為SE整新design

上個月尾7-11 csl儲值卡清貨$39年卡，純粹打機雙開

我都係1字唔得

1試過冇分別，都係用得一個鐘

我係有一邊跌過落地跟住得返半粒鐘電
另一邊都正常有兩三粒鐘

不過已經頂唔順年頭換2

FF下囉 還掂SE咁平 堅料既到時換都唔心痛

我大概個半鐘

唔做Backup抵撚死

叫佢上嚟連登講冇backup
實俾人屌死

Airpod pro lite傳聞係入耳式？

係

而家嗰隻都lite啦

依家玩到1600我上次po先得1300

量地冇得整呢啲卡

點樣由android轉whatsapp過去i o s

渣打開卡好易
入錢去開戶口就ok

買backuptrans
去胃信/CSL買機

衝128

online shop未有住？
csl出街有冇爆mon保險

駛唔駛上台？walk in 問就有？

而家果隻叫lite 下一隻先叫pro

出返第一個firmware 又可以當新賣

邊間csl黎？

有無人知iphoneX 無啦啦用用下,影相鏡頭黑畫面點解決,前置鏡頭無事
入fb ig 個相機就用到,
用原生相機app就黑畫面

我都係個1字，咁都有bug

大家好 我係Ray Ma

有旗艦感既玻璃機背

講英文嘅口音好難聽

Embargo lift 咗，準備成個youtube 都係片

都估到係紅色

不了 唔click

咪臭係不了

有無人知

我而家先知班youtuber一早有機咁耐
我以為比普通人早一兩日

林志穎.jpg

睇錯色，原來比xr同11更加白

藍台不了

機底螺絲 lightning port銀色既

iPhone 7
iPhone 8
Red版都係銀色

唉... 無啦啦畀部機屈我打錯密碼，最尾仲 lock 死咗，焗住要洗機，啲 data mola mola

p.s. ios 13.4.5 b2，改咗次密碼開頭頭幾次仲 unlock 到，之後就開始話我入錯密碼

等Developer 幫你

"Apple may just be the only company that can pull off a budget phone like this, a phone that just nails the fundamentals and does absolute nothing else extra"

我覺得下一代SE會輪到我叫春

到時iphone 14可能有5個鏡頭
然而我除咗旅行，好少照相，一部XR咁嘅單鏡頭已經機足夠，最好keep返單層底板

SE 用 8 鏡頭 不了

佢係藍？

唔知喎 佢係黃？我就唔太信 藍台只睇jfft

因為貴到成皮嘢嘅11 pro都唔見得有好多新嘢

呢條友乜水, 成日乜都無鳩吹當一集, 語氣又老屎忽

個個youtube都同一時間post SE片

Confirmed 3G Ram

有專講普通話 咁

係咪未有battery test

呢條友啲影片嘅內容同Google小姐讀文章冇分別
只係佢係真人同有部機喺手

教學片啲嘢基本到冇得再基本

旺角

Engadget話Apple向佢地confirmed SE係用iPhone 11 rear camera

雖然係好事，但咁都幾痴線

SE價錢，iPhone 11 嘅享受

無night mode同人象只可影人

三千幾蚊仲想點，唔係執返iPhone 8個鏡頭落去，已經好好，你講呢啲，可以買app去補救到，雖然可能唔及原生咁好

night mode會唔會有課金app做到

#1 最底

好想知啲An廠會點接招
S865/12/128賣$3500？

用緊11 pro 表示情難以堪

應該唔係喎，再confirm 下先
應該係 8 optics + 11 image signal processor

佢出名廢上網搵篇文出嚟讀又一條片

3GB

一嚟藍
二嚟講嘢好撚柒難聽
三嚟啲Review講咗=無講

不了

蘋果規定未夠鐘唔比unlock架

等ifixit

都好過成套 8 放落去

28mm focal (iPhone 11 26mm)
應該真係8個鏡頭黎 但A13 ISP

唔知會有咩表現

8 用家表示夜晚開始有啲力不從心

從來都冇從心過

唔係好明底間果句既意思
Btw想問下 8同xr 唔似同一隻鏡頭咩？

好想快啲到24號

Smartone 買 SE嘅巴打收到SMS未？

靠app都ok

好撚廢

新出個陣都幾震撼

利申 6 上 8

6:42

其實聽唔出佢係話it is using 定 isn't using
講得太快

想等第二水，但依上網買已經要等兩星期，完咗日限聚令先有

A surprising camera

Going into this, the iPhone SE’s camera situation was the only thing I was really concerned about. There are no fun wide-angle or telephoto sensors here, so the SE has — on paper, at least — one of the less flexible camera setups you’ll find on a $400 phone. Apple has been really cagey about what sensor it used here too, though we eventually got someone from Apple Hong Kong to confirm it isn’t same sensor found in the iPhone 11. What we do know is that this single 12-megapixel camera has an f/1.8 aperture, a six-element lens and optical image stabilization.

證實唔係iphone 11 個鏡頭

肯定係同8一樣
最多只係鏡頭嘅用料（塑膠成型鏡片）有變動

其實apple比唔比人講

Apple Hong Kong 都好信

有無其他source

依樣真
可能是但搵隻精靈亂答

我覺得個機會都幾細下
如果佢要整側邊個掣係用 Touch ID嘅話
佢又要研究多次
跟住呢個零件一直都冇用過成本一定高咗
分分鐘貴過整部XR

今晚無新beta?

用開關掣touch ID 好難
一黎咁窄破解容易好多， 廢過本身touch ID

咁佢Face ID 果陣已經sell 安全，如果調返轉頭都係柒，仲要新研發

所以一定唔會咁做

原本網訂完寫話4-29
跟著SMS通知變5-08

都唔知仲會唔會遲

Pro 既話度度都平

買咗pro 喇
不過想入隻買比女朋友

2咪去smartone 囉
本身都減左啲，新會員再減100

Smart tone 1299係咪最抵？

就算試側面touch id，都應該搵貴機做
ff今年iPad Air

雙實大法好

咪撚去smartone ，個取貨日期呃9人，唔知要等幾耐

果100 not for apple product, 我之前問過, 除非又改左, 我諗再問清楚好啲

Time Square Office邊有精靈

SE隻白色又唔差喎

會，要撳多次

經常，要sleep一次先有返反應

而家買11邊度最抵

我都係個1字要㩒2次先有反應，唔知搞咩

Xr都係26mm喎

如果se2用28mm，姐係個支鏡係8？

多數都係
只係A13勁所以影得靚咗好多

Confirm 咗
8 optics
11 ISP

好想知究竟出到嚟係XR靚定SE靚

睇啲preview好似SE靚。如果靚唔過真係無人買

希望係XR，黎一下反高潮撚下班SE

係咪用黎同小豬開p

影響 5 億用戶 iOS 電郵 App 出現 Zero-Day 漏洞專家建議暫停使用

我會覺得 chip update 緊要啲
電話相機咁細嘅optics
好多post processing

消躁，HDR, 人像 全部都係chip

原生個mail apps定gmail果D都有影響？

原生mail app

鼻屎咁細粒Cmos，電話個相機本身個光學質素粒粒都差唔多，係靠軟件/ 其他硬件配合提升個畫質
所以睇啲評測，se日拍畫質同11 係冇分別咁濟

咁平仲有冇

Se2用 11同款玻璃又贏

聽日係蘋果店拎部11同SE對比咪知囉

係冇nightmode
不過可以用app

夜景交俾11 pro負責

啱啱用完嚟，驚驚

13.4.5 beta fixed

但係mail app個bug好似係 iOS 6 - 13.4.1

唔通舊機又有得update?

問個月經問題
有無app 可以background youtube

Safari

se 隻白色底好白好靚

但黑面

諗緊可唔可以痴全白mon貼加白色touch ID 貼紙

屌你咁誇張

直接出去換8個面上去會唔會快D

第一頁有擺

應該點都會睇到少少黑色？

Touch ID 都係要貼返白色

依家好似可以誇張到完全唔覺貼咗

等睇

黑面先話俾人知用緊新機

一早有全屏mon貼喇

應該仲有，但唔知係咪優惠價入手

有都冇用啦
3月要開通

咁大獲

啱啱想講

6仔可以點？
IOS 12.4.6已經盡頭

第一次知原來apple有自己mail app都唔知
次次一買機返都係down gmail用

幾時返黎mff大家庭

要曬用新機嘅人就唔會買SE

Gmail一日未有dark mode都唔會用

用Spark囉，幾好用

mff ??

最新個pb用唔用得過？

敷面膜咁

咪呀
之前改色果D 膜全部都伏到仆街
現實睇勁核突

利申用IPhone 8plus

Upgrade完iOS 13.4.1（兼由iOS13.3開始就已經係咁）
就發現有啲app adapt 唔到
Upgrade唔到 就話couldn’t be installed
例子有iTunes U, hk taxi, grab, pinkoi 等等
有冇人有同樣問題？

係咪app store地區問題
你係咪以前set過唔同地區

換SE

應該唔係⋯⋯

唔算係改色，不嬲都有黑白色full size screen protector 買

想問吓Apple Store仲有冇開門呀
想拎MacBook 拎去Genius Bar整

啱呀 SE都好曬?
傻的嗎

有
不過人多會有人流管制，要排隊入

Thanks 巴打

2021先有A14 mac機
但internal原來a12x都夠run

又一城六點後無咩人

macbook你預要一開鋪去排

Apple會唔會fix ??

一個月前12.4.6
why not 12.4.7

希望有

用住outlook先得唔得

今晚有冇新BETA呢

有冇人試過開個人熱點比另一部iPhone，連線熱點嗰部iPhone玩Online Game有時會跳Ping，正常50-60ms左右，有時1xxx ping，但用屋企Wi-Fi又冇事

係咪iOS 13問題Google過方法既都試晒，登出iCloud再登入、改返部機名預設(iPhone)等等

BTW 開個人熱點既係iPhone 11 Pro Max 13.4.1
連線熱點係iPhone 7 Plus 12.4.1

以前未換Pro Max之前Xs Max 12.4.1開個人熱點比7 Plus都唔會咁，9成都係iOS 13問題

呢個有打機續航力

啱啱將部熄咗機嘅macbook拮magsafe
即刻燈一聲開返機咩料

不嬲一叉電就會開機

但佢食電最多係相機、相簿同Twitter wo

之前一直都唔會

一向都會, 熄之前叉住

叉電就會開機係防止你個power掣壞左開唔到機

Apple野好似一直都係咁

你肯定

聽日有貨

得4個半鐘用開xr係咪唔洗諗
雖然好鏡意單手用到嘅機

應該係佢chur得特別勁啫
我諗一般用8個鐘都得掛

一年後普通用得返4個鐘
利申兩年8仔

可能係佢用相機多，感覺上相機要real time ren嘢好Chur電

sot 4個鐘定放係度4個鐘就收皮先

今日係咪已經可以上apple store度撚機？

Sot

咁好夠啦用左2年仲有4個鐘sot已經好好
我之前用an中階4000mah個d機
兩年後都無4個鐘sot 仲要無得換電

旅行影相, Google maps
1日3次尿袋

90 ? 日日長煲架?

呢個時候買11是否不智

同SE2比？
其實11除咗重之外
所有嘢都好過SE2
只係睇下多咗貴咗嘅嘢你用唔用得著

你用緊嘅壞咗，唔會

過手癮嘅，會

呢個時候...都係出咗半年啫，電訊商做晒優惠都抵買
我驚你頂唔順條癮7-8月先走嚟換11就on9啦

上reddit見到啲人話SE2粒A13 underclock咗少少

部6s feel到唔多對路個touch有時會亂撳 有時叉電個電量唔識郁
但唔想整

利申：之前已經換過mon 電 咪 聽筒 mute制

如果原先係諗住換12嘅話
依家買SE2頂住先

Base Clock定Boost Clock

慳到電就得啦
跑分都係同pro差唔多

11pro 呢排成日發熱

點睇個主持

之前係tvb報新聞

真
去旅行無帶尿袋出去就收皮

去旅行我反而勁少用電話影相
因為一定帶相機 go pro個d
電話拎黎睇google map多

試過iPhone8去日本東北偏遠少少嘅地方，得返20%電，勁淆
又要睇Google map同check列車班次
發誓唔再買細機

Apple trade in 8仔最高重有$1400，換SE好似幾抵玩咁，有無人試過

蘋果開埋抖音
奶得既都奶

啱啱撚過SE2
的確係好普通（呢個當然）
不過白機黑面幾靚

國絲諗住買幾多部

等誠哥做痕身卡回贈再決定

啱啱買咗12.9 magic keyboard好肉赤

又好似幾有道理

我繼續7Plus做副機

一係就依家買
再拖到7, 8月不如等埋發佈會
買完冇耐就減價/落架都幾冇癮

karen pinky

SE2最重要係換A13同3GB ram
7plus本身已經有3GB ram
mon仲要大啲
所以冇咩需要換SE2

咁有錢去日本旅行就買部貴啲啦

而家iOS 13 reload仲衰過用 5S iOS 12

我一定衝

se 白色冇得輸

好雪白，白得夠實

感覺5-6點會好多人去拎機

我覺得問題已經唔係ram唔夠，係OS寫得唔好

頭先1點去拎keyboard已經好多人

可以咁計架咩？
一年飛十次以上都係買SE

限聚

位位$2000
半部SE嘅價錢

個keyboard最卻步係個重量
400g變1kg

我都掙扎咗好耐買唔買個keyboard
不過睇完review覺得玩具嚟講iPad Pro真係好玩又好睇
所以最後決定都係買

岩岩入se 隨手禁下新ios
屌你個wallpaper庫柒左咁多既 睇到彩虹即刻諗起ceo

啱啱靈精confirm 左iphone 7 battery case 唔適用於SE 2020

7同8機身本身就有分別

咪信精靈啦

差少少, 好多case都唔會分7同8

真係work wor

有返touch id cap圖方便好多，好幸福

咁屌打iphone 11 了

不過重咗 同埋舊嘢好似8舊水？

用咗一陣se，個mon quality差過xr一大段，影相低光位都係xr好少少

幾時有更新

會唔會要14先fix

聽你咁講似工程

正解

SingleCore 效能同 11 差唔多
但 MultiCore 效能就同 XR 差唔多, 似乎 MultiCore 比人鎖咗頻 / disable 咗某啲 core

屌，個12.9 smart keyboard好撚正

啲開口位 fit 晒咩?
等如 X 用到 Xs Battery Case, 但有啲位唔 fit 的

又玩A12X A12Z

今次係咪A13Y

去日本好平

咁要等呢度巴打test 好似見到有位話有

你地部iphone 多唔多用無線叉電？

我部iphone11 晚晚無線叉電
但d人又話粒電會好快懷

我無理，返工就無線，夜晚訓覺插線。最緊要用得爽

唔洗就部電話 係部電話就你

呢個真 就部電話好反智

用壞咗舊電就換啦，消耗品唔使慳

我都諗住如果12 pro冇乜料到
我就幫部xs換電再戰兩年算
Xs用落好滿意

所以過一年就換當時最核電嘅Xr

我其實幾樂見擠牙膏慳錢
正如intel 2代i7用足咁多年都唔想換

係
電話已經到頂
我情願啲廠發展其他產品
好過咩都谷哂落部電話度

SE枝鏡影嘅範圍比 11細
Iphone 11 用枝鏡係26mm
估SE 係27mm
點會一樣

年年都升20% CPU
同相機

SE 試左機, 最光唔係好夠光
x之後光好多

正常吖

啲廠真係要接受現實
啲電話無論點加埋堆唔等洗嘅嘢去合理化啲瘋狂加價
大部份人唔買就係唔買
不如回歸基本步
做番好啲基本嘢
賣番正常人afford到嘅價錢仲好

iphone 8 本身$3899
依家$3399 買到仲升左粒u其實抵左好多

唔明點解有人話呃水魚

apple 依家玩分化
分做一萬, 6千, 3千

博你d 人當奢侈品買最貴但用唔著

啱啱已經有兩個高高在上分化撚負皮咗我

我而家都唔係好接受到iphone貴過macbook
遲啲iphone12仲要加5G 最平應該7千up
加上5G未普及 真係冇咩吸引力

包5年update + 幾乎肯定唔會慢機
android真係無得比
一般用家真係好抵玩

用家福音

日日返公司都係無線叉，最緊要方便到自己

買

apple 請左ray ma 講SE

用緊嚟覆你
不過真係好重

而家的電話識100%斷電
其實反而係散熱差傷電

XR勁到用咗年半都仲咁核

CLS 重過macbook air

diu...

[月經] iOS集中討論區 (131) 精彩多多， 付出不多。

唔想睇
不過有冇科技感？

仲有tri skin全貼合玻璃貼

拎過iPad pro 11 果個size，連埋pro 11 拎上手好似唔係差好遠

Cls 粒電廢到唔係講笑

1001

1000